  \chapteroid{Список использованной литературы}

    \section*{Источники}
      \begin{enumerate}
        \item \textit{Артизов А. Н. Сигачев Ю. В.} Россия. XX век // Опубликовано в альманахе по: Никита Хрущев. 1964: Стенограммы пленума ЦК КПСС и другие документы. М., 2007. С. 52–61.
        \item \textit{Бочоришвили Е.} Только ждать и смотреть. М., 2015. С. 259---298.
        \item \textit{Гончаров И. А.} Обломов. \par Ссылка на электронный ресурс: \par http://ilibrary.ru/text/475/p.1/index.html
        \item \textit{Достоевский Ф. М.} Идиот. \par Ссылка на электронный ресурс: 
        \par http://www.ilibrary.ru/text/94/index.html
        \item Политический архив XX в. Фрагменты стенограммы декабрьского пленума ЦК ВКП(б) 1936 года. Вопросы истории. 1995. № 1. \par Ссылка на электронный ресурс:
        \par http://old.memo.ru/history/1937/dec\_1936/index.htm
      \end{enumerate}
      
    \section*{Научная литература}
      \begin{enumerate}
        \item \textit{Адмони В.Г.} Размер предложения и словосочетания как явление синтаксического строя // Вопросы языкознания.  1966. №4. 
        \item \textit{Акимова Г. Н., Вяткина С. В., Казаков В. П.} Синтаксис современного русского языка.СПб, 2013. 
        \item \textit{Акимова Г. Н.} Новое в синтаксисе современного русского языка. М., 1990.
        \item \textit{Акимова Г. Н.} Размер предложения как фактор стилистики и грамматики // Вопросы языкознания. М., 1973. №2.
        \item \textit{Арутюнова Н. Д.} О синтаксических типах художественной прозы// Синтаксис современного русского языка: хрестоматия с заданиями. СПб, 2013.
        \item \textit{Барт Р.} Избранные работы: Семиотика. Поэтика. М., 1994.
        \item \textit{Бахтин М. М.} Проблемы поэтики Достоевского. М., 1979.
        \item \textit{Бахтин М. М.} Проблема текста в лингвистике, филологии и других гуманитарных науках. Опыт философского анализа// Эстетика словесного творчества. М., 1986.  
        \item Большая советская энциклопедия / cл.cтатья: Соколов Н. Н., Скородумова Н. П. М., 3-е изд. 1970~--- 1978
        \item \textit{Валгина Н. С.} Авторская модальность. Образ автора // Теория текста. М., 2004. 
        \item \textit{Валгина Н. С.} Актуальные проблемы русской пунктуации. М., 2004.
        \item \textit{Валимова Г. А.} Сложное предложение и сочетание предложений/ Вопросы синтаксиса современного русского литературного языка». Ростов н/Д, 1973.
        \item \textit{Виноградов В. В.} «Стиль «Пиковой дамы» // Временник Пушкинской комиссии. Т. 2. 1936. 
        \item \textit{Гальперин И. Р.} Текст как объект лингвистического исследования. М, 2006. 
        \item \textit{Гончарова Е. А., Шишкина И. П. }Интерпретация текста. Немецкий язык. М.,Высшая школа, 2005.
        \item \textit{Гореликова М.И., Магомедова Д.М.} Лингвистический анализ художественного текста. М., 1983.
        \item \textit{Давлетьярова А. Т.} Особенности синтакиса предложения в прозе русского постмодернизма: на материале произведений С. Соколова, Т. Толстой и В. Сорокина: автореф. дис. ... канд. фил. наук. СПб, 2007.
        \item \textit{Заика В. И.} Повествователь как компонент художественной модели // Говорящий и слушающий: Языковая личность, текст, проблемы обучения.СПб, 2001.
        \item \textit{Звягина М. Ю.} Жанровые трансформации в русской прозе второйполовины XX~--- нач. XXI в. Астрахань, 2016.
        \item \textit{Земская Е. Н. Китайгородская М. В., Ширяев Е. Н.} Русская разговорная речь. Общие вопросы. Словообразование. Синтаксис / Конситуативные высказывания // М., 1981.
        \item \textit{Золотова Г. А.} О традициях и тенденциях в современной грамматической науке // Синтаксис современного русского языка. Хрестоматия с заданиями. СПб, 2013. 
        \item \textit{Золотова Г. А.} Синтаксический словарь. М., 2001.
        \item \textit{Зорина Е. С.} К вопросу о синтаксической структуре современного художественного текста. Вестник СПбГУ. Сер.9. Вып. 3. СПб, 2013.
        \item \textit{Иванин М. И. } О стенографии или искусстве скорописи и применении её к русскому языку. СПб., 1858
        \item \textit{Иванчикова Е. А.} {Русский язык и советское общество: Морфология и синтаксис современного русского литературного языка. М.,1977.}
        \item \textit{Ильин И. П.} Постмодернизм от истоков до конца столетия: эволюция научного мифа. М., 1998. 
        \item \textit{Караулов  Ю.Н.} {Русский язык и языковая личность. М., 1987. }
        \item \textit{Лесскис Г. А.} О размерах предложений в научной и художественнойпрозе 60-х гг. XIX века // Вопросы языкознания. М., 1962. №2
        \item \textit{Лыткина Г. В.} Сравнительные конструкции русского языка: логико-лингвистическийаспект // Филологические науки. Вопросы теории и практики. Тамбов, 2016. №6.
        \item \textit{Маркова Т. Н.} Авторские жанровые номинации в русской прозе второй половины XX~---нач.XXI в. Астрахань, 2016.
        \item \textit{Мартьянова И. А.} Функционирование синтаксических единиц всовременной русской прозе // Вестник Череповецкого государственногоуниверситета. 2012. № 2(37)
        \item \textit{Нечаева И. В., Захаренко Е. Н., Комарова Л. Н.} Новый словарь иностранных слов. М., 2008. Ссылка на электронный ресурс:\par https://slovar.cc/rus/inostr-nov/1431100.html
        \item \textit{Николина Н. А.} Активные процессы в языке современной художественной литературы. М., 2009.
        \item \textit{Павлова В. В.} Сравнительные конструкции в структуре простого предложения: автореф. дис. ... канд. фил. наук. М., 1994
        \item \textit{Падучева Е. В.} В. В. Виноградов и наука о языке художественной прозы // Известия РАН. Серия литературы и языка. Т. 54. 1995. №3.
        \item \textit{Падучева Е. В.} Семантические исследования. Семантика времени и вида в русском языке. Семантика нарратива. М., 2010
         \item \textit{Покусаенко В. К.} К вопросу о парцелляции сложных бессоюзных предложений/ Вопросы синтаксиса современного русского литературного языка. Ростов н/Д, 1973.
        \item Российский энциклопедический словарь/ под ред. А. М. Прохорова. М., 2001 
        \item \textit{Руднев В. П.} Словарь культуры XX века. М.,1997.
        \item \textit{Сковородников А. П.} О соотношении понятий «парцелляция» и «присоединение» / Вопросы языкознания. М., 1978. №1.
        \item \textit{Томашевский Б.В.} Стилистика. Л., 1983.
        \item \textit{Тюпа В. И.} Глава 1. Жанр и дискурс// Дискурс/Жанр. М., 2013.
        \item \textit{Шведова Н. Ю., Лопатина В.В.} Русская грамматика. М., 1990. 
        \item Энциклопедический словарь-справочник. Выразительные средства русского языка и речевые ошибки и недочеты/ Под ред. А. П. Сковородникова
        \item \textit{Юрковский А. М.} Стенография сквозь века. М., 1969.
      \end{enumerate}